［炒撚曬車］寶寶和暴男 - 陶傑

挪威專家調查所得：自一九七五年以來，人類的平均智商一直下降。

當然也包括北歐。最新的例子，是一名瑞典少女，名叫艾蓮愛爾信（Elin Ersson），為了大愛阻止政府將一名阿富汗男難民遣解回阿富汗，竟然買一張機票，進入機艙，在機艙內躺下哭訴，宣揚大愛，不讓飛機起飛，誓要該難民可以下機留在瑞典為止。

這樣的動作，用「愚蠢」來形容這個白左小女孩，已經是十分極端的讚美。艾蓮還將自己的大愛行動，手機臉書直播，博得為數甚多不相識的左膠愚眾Like而讚賞。
機艙裏的「民意」，也跟着做大愛騷，即使起航延誤，在鏡頭背景，鼓起掌來。當然，有少數「極右」的常識理性搭客，不以為然，但不敢聲張，因為一表達異議，怕被左匪定性為所謂的種族主義者和法西斯。

小女孩做了兩日的大愛英雌，那張天使般的純情面孔，一舉成名。哪知兩日後瑞典政府漏料給傳媒，原來遣返回阿富汗的那個伊斯蘭男子，不是什麼「弱勢族群」，而是非常厲害非常強大的一名家庭暴力罪犯。家中兩個年幼的小女兒，因為看電視，被這個厲害了我的爸，時時用棒毆打，母親介入，也被該暴男一把按着頭，向地板狂敲。瑞典政府告訴傳媒：該伊斯蘭男子不獲得大愛包容，把他趕回伊斯蘭的阿富汗，這就是原因。

換言之，小艾蓮以為自己做了偉大的天使，哪知道卻成為撒旦的一名幫兇。這下子超尷尬了，小女孩變成笑話主角，遭到「種族主義者」、法西斯、右翼網民取笑。哎喲，希望她不會羞憤交加去跳樓吧。

在這種場合，我想起中藥以毒攻毒的哲學：譬如，中藥有一種叫做「土鱉蟲」的小動物，天生有毒，唯沸水煮死曬乾，可以做藥材，有散瘀之效，據說可緩食道癌。

在這個場合，就令人惋惜機上少了幾個中國的大媽大叔，趕着起飛，看見小女孩大愛滋事，當然最不耐煩，放聲大吼斥喝，若與機上鼓掌的白左乘客打起來，最好。若我也在機上，我會非常非常的支持中國，暗向他們伸大拇指：我來自香港，我們是一家人，我擁護祖國親人主持公義。
還全場Facebook全球直播呢，想一想都興奮。人生有太多可能的場合，不幸錯過了，未能恭逢其盛，令人大為惋惜。

即使沒有大媽團，我多麼希望自己帶着一隻小狗，也在飛機上。當然，我不只會叫來空姐，低聲投訴：「我的小狗有急病，我趕着這班飛機帶牠回家治療，飛機再延誤，我怕小狗會很危險。」被大愛感染了的空姐，向我解釋，這時我會溫馨的一笑：「我不在乎什麼原因，我付了錢，也買了寵物機票，我認定，我的狗的一條命，」我向飛機前端指指：「比那個阿富汗男人和這個哭着要救人的傻寶寶加起來更值錢。」

才子又撚狗，仲一次撚夠兩隻

又撚左膠

天底下最仆街既除左支蝗就係左膠

你漏左，仲有Ｄ尻叫「建設民主支那」既左膠

被這個厲害了我的爸

左膠先真正阻礙世界和平
原本啲垃圾人種自己一堆自成一國自生自滅
啲左膠係要拉呢啲人入自己文明社會
呢啲垃圾人種去到人地方又唔識自律
就算之後啲仔女土生土長都仲係帶住劣質基因
好似香港南亞人依然做罪犯，周圍撩事鬥非
大陸人依然偷呃拐騙

我就估條女都係唔認衰
對佢地,只要有道德高地,其他野(包拍條命)都唔重要